# 논리와 증명

> 페어와 함께 학습하고 고민하고 설명하며 작은 부분 하나라도 '내 것'으로 만들어보세요. 😁



**이 과정은 왜 배우냐면요..🐱‍🏍**

1. 컴퓨터공학과에서 어떤 주제로 학습을 하는지 경험해 볼 수 있습니다.
2. 느낌에 의존하는 것이 아닌 명확한 근거를 기반으로 사고하는 것이 어떤 것인지 체험해 볼 수 있습니다.

3. 개발자가 되기 위해 필요한 기본적인 수학적 지식을 가볍게 체험해 볼 수 있습니다.



**아래의 규칙을 지켜주시면 모두에게 더욱 더 유익한 학습이 될 것 같아요. 👍**

1. 학습한 내용을 직접 손으로 작성하거나 테블릿 등을 활용하여 작성한 내용을 이미지로 첨부하여 올려주시면 다른 분들이 참고 하실 때 훨씬 직관적으로 확인할 수 있을거에요!

2. 어떤 자료를 참고했고 어떤 과정을 통해 이 결과를 얻어 냈는지 조금 더 구체적으로 작성한다면 더 좋겠죠?!
   - 여러 분들의 교재를 기반으로 1차 학습
   - 추가 자료를 서칭하여 2차 학습
   - 이 과정에서 페어와 함께 의논하며 3차 학습 
     - 다른 조와의 대화도 아주 좋죠!
   - 이를 기반으로 같이 하나의 공동 문서를 작성하며 정리 



부디 이 과정에 스트레스 받지 마시고 페어와 함께 공부하며 만들어 간다는 마음으로 재밌게 학습하셨으면 좋겠습니다.  해설은 금요일 오전 라이브 수업을 통해 진행합니다.





## 1-2 번

![논리와증명_1-2](1_논리와 증명.assets/논리와증명_1-2.PNG)

|  p   |  q   |  ~p  | (~p∨q) |  ~q  | (p∧~q) | (~p∨q)∨(p^~q) |
| :--: | :--: | :--: | :----: | :--: | :----: | :-----------: |
|  T   |  T   |  F   |   T    |  F   |   F    |       T       |
|  T   |  F   |  F   |   F    |  T   |   T    |       T       |
|  F   |  T   |  T   |   T    |  F   |   F    |       T       |
|  F   |  F   |  T   |   T    |  T   |   F    |       T       |



## 2-2 번  

![논리와증명_2-2](1_논리와 증명.assets/논리와증명_2-2-1617712772044.PNG)

|  p   |  q   | (p∧q) |  ~q  | (p∧~q) | (p∧q)∧(p^~q) |
| :--: | :--: | :---: | :--: | :----: | :----------: |
|  T   |  T   |   T   |  F   |   F    |      F       |
|  T   |  F   |   F   |  T   |   T    |      F       |
|  F   |  T   |   F   |  F   |   F    |      F       |
|  F   |  F   |   F   |  T   |   F    |      F       |



## 3-2 번

![논리와증명_3-2](1_논리와 증명.assets/논리와증명_3-2.PNG)

|  p   |  q   |  ~p  |  ~q  | (~p∨~q) | (p∨q) | ~(p∨q) |
| :--: | :--: | :--: | :--: | :-----: | :---: | :----: |
|  T   |  T   |  F   |  F   |    F    |   T   |   F    |
|  T   |  F   |  F   |  T   |    T    |   T   |   F    |
|  F   |  T   |  T   |  F   |    T    |   T   |   F    |
|  F   |  F   |  T   |  T   |    T    |   F   |   T    |

> `(~p∨~q)` 와   `~(p∨q)` 는 동등하지 않다.



## 4-2 번

![논리와증명_4-2](1_논리와 증명.assets/논리와증명_4-2.PNG)

|  p   |  q   |  ~q  | (p∨~q) |  ~p  | (~p∨~q) | (p∨~q)∧(~p∨~q) |
| :--: | :--: | :--: | :----: | :--: | :-----: | :------------: |
|  T   |  T   |  F   |   T    |  F   |    F    |       F        |
|  T   |  F   |  T   |   T    |  F   |    T    |       T        |
|  F   |  T   |  F   |   F    |  T   |    T    |       F        |
|  F   |  F   |  T   |   T    |  T   |    T    |       T        |



```text
(p∨~q)∧(~p∨~q) =
	(p∧~p)∨~q = ~q
```



## 5-2 번

![논리와증명_5-2](1_논리와 증명.assets/논리와증명_5-2.PNG)

if x < 0:
	x<sup>2</sup> - x >= 0

​	x(x - 1) >= 0 이고 x와 (x-1) **모두 음수**이므로 **참**이다.

elif x == 0:

​	x<sup>2</sup> == x == 0 이므로 **참**이다.

elif x > 0:
	x<sup>2</sup> - x >= 0

​	x(x - 1) >= 0 이고 x와 (x-1) **모두 0 이상**이므로 **참**이다.



# 7번

![논리와증명_7](1_논리와 증명.assets/논리와증명_7.PNG)

**n = 2k + 1**

n<sup>2</sup> + n = n(n+1) = (2k+1)(2k+2) = 2(2k+1)(k+1) = 2(2k<sup>2</sup> + 3k + 1)

이므로 n이 홀수일 때 **답은 짝수**이다.



## 9번

![논리와증명_9](1_논리와 증명.assets/논리와증명_9.PNG)

n<sup>2</sup> + 5가 홀수이면, n은 짝수이다.

=> n이 홀수면, n<sup>2</sup> + 5는 짝수이다.

n = 2k+1

(2k+1)<sup>2</sup> + 5 = 4k<sup>2</sup> + 4k + 6 = 2(2k<sup>2</sup> + 2k + 3) 이므로 **항상 짝수**이다.

대우가 참이면 명제가 참이 되므로 **n<sup>2</sup> + 5가 홀수이면, n은 짝수**이다.



## 10번

![논리와증명_10](1_논리와 증명.assets/논리와증명_10.PNG)

'n<sup>2</sup>이 짝수이면 n은 짝수이다' 의 대우는 'n이 홀수이면 n<sup>2</sup>이 홀수이다.'

n = 2k+1

n<sup>2</sup> = (2k+1)<sup>2</sup> = 4k<sup>2</sup> + 4k + 1 = 2(2k<sup>2</sup> + 2k) + 1이므로 항상 참이다.

따라서 <u>'n<sup>2</sup>이 짝수이면 n은 짝수이다'</u> 도 항상 참이다.

<sub>자연수 조건이 있을 때만 성립한다.</sub>



## 11번

![논리와증명_11](1_논리와 증명.assets/논리와증명_11.PNG)

* **n이 짝수인 경우 :**

  * n = 2k

    n<sup>2</sup> + 5n + 3 = (2k)<sup>2</sup> + 5(2k) + 3 = 4k<sup>2</sup> + 10k + 3 = 2(2k<sup>2</sup> + 5k + 1) + 1 이므로

    **항상 홀수**이다.

* **n이 홀수인 경우 :**

  * n = 2k + 1

    n<sup>2</sup> + 5n + 3 = (2k+1)<sup>2</sup> + 5(2k+1) + 3 = 4k<sup>2</sup> + 14k + 9 = 2(2k<sup>2</sup> + 7k + 4) + 1 이므로

    **항상 홀수**이다. 



## 12번

![논리와증명_12](1_논리와 증명.assets/논리와증명_12.PNG)

'n<sup>2</sup>이 3의 배수이면 n은 3의 배수이다.' 의 대우는 'n이 3의 배수가 아니면 n<sup>2</sup>이 3의 배수가 아니다.'

* n = 3k+1
  * n<sup>2</sup> = (3k+1)<sup>2</sup> = 9k<sup>2</sup> + 9k + 1 = 3(3k<sup>2</sup> + 3k) + 1 이므로 **3의 배수가 아니다**.
* n = 3k+2
  * n<sup>2</sup> = (3k+2)<sup>2</sup> = 9k<sup>2</sup> + 12k + 4 = 3(3k<sup>2</sup> + 4k + 1)  + 1 이므로 **3의 배수가 아니다.**